2018 PCCW/HKT ICT GT

有冇ching收到written test or interview?

12月apply 到家陣咩都收唔到

Push

Same 收唔到，但明明啲人話阿豬阿狗都請

咪係囉 好驚會變雙失

好好😖😖😖

有冇人知ict既情況?😖😖

下星期written test

唔洗咁心急喎，我自己係14年嘅gt，當年我5月尾係4日內完成曬1st同2nd in，但佢8月先比offer我

早幾個禮拜打電話黎約做written test喇喎

上兩星期去灣仔個job fair扔cv
果陣佢地個檔口唔係請gt但我叫佢幫我照扔比佢同事
幾日前收到written test
聽講係做mc

我都係早一個月都apply左gt
到而家都係未有written test

點解咁多間唔簡要簡PCCW

例如?

😭😭係咪ict??

Mc係咩黎嫁?😢

想入trainee 工😞

未去written test唔知考咩wor
btw你唔洗咁心急啦 依家先3月

我get錯左mc係個post黎😂😂

有冇其他trainee介紹?😖

JOS ASL MICROWARE 就算其他無咁出名既SI都應該會好過PCCW

聽日ict written test

JOS可唔可以講多啲

我12月apply咩都未收到

JOS無聲氣 份cv可能比人扔左落垃圾桶

老電GT, 有手有腳就請架啦

可唔可以講下幾時apply 同埋點apply嫁?

報左sales executive個program 聽日去ac 但驚伏

online apply無消息

feel 到自己Group in 已收皮

但好似成日都係jobsdb見到jos. 硬係覺得有d伏咁

可惜仍然仲未有人請我

唔使咁執著入大SI
我FG個陣都係做D小型SI
反而仲多假,福利仲好D

事關覺得自己都幾白紙下 諗住入大公司 好似會有多d資源放落training度

我之前係online apply 過
但係之前學校有booth 又再apply 過
佢話直接booth 交cv會快d 有test

😭😭我見我之前online apply左 就無理到學校個booth

咪咁天真以為會有training，gt根本就係廉價勞工嚟，入得去嘅應該係其他公司無offer(即係我 )

咁講到尾都係睇人工同福利，公司規模永遠唔會係搵工嘅考慮因素

我都12 月到定唔知再早啲已經apply左
身邊好多人遲過我已經有test同 group in
我試過sd email問佢地process 但佢地email 唔知係咪爆左定點sd唔到

我唔知經學校booth apply會唔會好過online, 但起碼你真係知道hr收到你個申請先,online嘅話你份cv真係跌咗落海都無人知

老電=做狗

written test係咪都係著suit去會好d

咁都係著好d

工程界見工基本上都係恤衫西褲皮鞋㗎啦，咁樣著一定無死

絲打表示應該會著恤衫西裙高踭鞋

咁更簡單啦，背心短裙黑絲，應該唔洗in就請你

我都係 未有其他offer 唯有in咗先

嚇死人

老電唯一好處係唔會炒人，所以你可以做得好hea
但當然講福利同前途就出面大把公司好過咁解

好睇去邊個department渣wor

pccw 感覺好伏

JOS低人工到仆街，好心就咪水人入去啦
個brand大有乜用？做兩年出返黎同同期轉兩次工可以差成6-8K

你錯喇，今年新年前先親眼睇住佢炒左個Senior

好唔好做? 洗唔洗OT? 幾錢人工? 有冇得升職? 工作環境如何? 點解quit ?

垃圾工

1.如果好做就唔會keep住有人走
2.O唔OT就睇你自己奴性重唔重，因為呢度OT未必會有official補水
3.2014年gt=$14500，不過以我所知呢幾年個gt價有升
4.完左gt會升，多數升做sto，亦有機會跳級做ae
5.每個地方唔同，睇你好唔好彩跟到好老細同好同事
6.因為基本上所有工都比p仔有更好嘅前途同待遇

巴打做HKT定PCCW? 做邊個部門？

Solutions，坐係BFS1

我以前坐BFS2
不過完左program 我係做ASS

依樣野最撚灰 所以做夠兩年就好走啦
我都係依個原因走 走出去加幅好大下

我都係等緊 1月報 冇消息

12月報左冇聲氣 但有fd有 早幾日再報多次
又話pccw 有手有腳就做得

宜家去緊做written test

你咩FIRST CHOICE

加油啊巴打

我學校booth報個個係ict入面個business technology

唔該巴打

你地去written test 著唔著full suit
係咪就咁坐低做完就走 咩人都唔洗見

點都高過PCCW

著咗suit
填完form hr帶咗我地入間房做test 做咗粒幾2粒鐘 做完就走得 等佢約下次interview

兩邊都係屎

Jos 既sales executive gt 個ac係點架 有無巴打透露下

Jos Gt咩價位？
好次好多人爭
報埋innovix都無聲氣

啱啱完左都好chur下 你幾時ac ?

相認 今日我都做完jos ac

JOS都好吹奏
出名西㗎喎

9號
佢個ac會搞d咩

吓竟然好chur
我本身都係今日ac
但係太眼訓冇去到

咁邊間唔西 不妨指點下d fg?

4個鐘冇停過 都幾誇張

好彩冇去

做完返到屋企攰到崩潰

#n 搞咁耐都唔知去唔好
上面又有人講Jos好西

如果你有IT底不妨一試
因為我收到regret email喇
琴日ac感覺到佢哋想搵有IT底多過搵有mkt底嘅人

Pccw hkt係咪兩間野黎
我岩岩收埋pccw written test
但無印象自己報過

有分HKT同solutions

HKT=telecoms
Solutions=N展

諗諗先 thanks!

Solutions 都好多範㗎 以前我做infrastructure

同埋有得揀一定要揀GT位 雖然唔同公司唔同做法 但通常都會比多啲機會做唔同野 同出去上堂 識下人咁 同埋人工加幅係好是一般staff

老電個gt係名存實亡，以前9個月rotate一次，但依家都無咗

bank IT department GT 好啲定 vendor gt 好啲？

Bank

有兩個bank offer
pccw 反而online test 都冇

老電gt家下幾多人工

比個我

你報咗邊幾間？

Pccw 要黎做乜？

16年 intake lm

11月嗰時驚會冇offer 所以報咗

係咪好西? 岩岩收到佢written test

西到仆街

有得揀就唔好晒時間

岩岩confirm左佢話會去
但聽完你地咁講唔多想去

Ching係邊個部門做緊？

結論:工程永遠最好係做上家，我都想做mtr但唔知點入去

轉左出銀行做rm
HKT hea 到仆街
完全係連登仔理想工作

都唔係嘅 我就好怕成日坐office 同寫文
以前專做technical 野同周圍去幾好 不過為人工先走姐
我諗Developer 都想寫code 多過vendor management 啦

degree 開16K 做support 會否太寸

PCCW GT 都17K喎

同hkt同唔同價

而家入職幾多人工

依家hkt有無17k

無 聽講16

計哂雙糧bonus未

Bonus 唔一定有

HKT pccw gt有無話gpa requirement要幾多先得
有無巴打知 心急人上

有無巴打到而家都仲未有written test?
Hkt gt

我

HKT既GT不嬲都人工低
請大家唔好做爛市呀

利申：中左伏

無要求

識呼吸就入到 你識呼吸嗎

有無巴打岩岩做完written test hkt

有鼻敏感會唔會有影響

無問題啦

巴打們都係online application?
定係send 去hr email?

solutions 個邊空氣好差
室內就唔知

老電度度空氣都好差

有無人收到hkt電話？

個written test好chur

考d野好全面, 雖然可以用電話
點解上面話識呼吸就請

仲未收到email written test
Apply 多次好唔好？

有無人做完written test之後收到hkt電話？

因為真係相對上比較易同出面比
而且一年都請百幾個GT成個Pccw group加埋

solutions 同hkt 分別大唔大? (人工, OT, 工作量etc)

個個都講it個邊

有冇人知consumer group 好唔好

今日去完written test
聽佢簡介完個programme 好似好伏

有冇人知 HKT Consumer Group Marketing Management Trainee 係點 今日收到written test但完全唔知點考同個program係點

Consumer group咩program先？
佢有份marketing trainee, 有係sales associate

咪就係字面意思，完左24個月做marketing囉

巴打知唔知幾多k

有無人收到first interview? 佢話early april但未有回音

當年16k, 依家應該都係咁上下水位

做完written test 3日都無收到通知
應該玩撚完
連西工都無機會做

連written test 都無

Consumer Group Management Elite Program

有冇人報group finance program?

呢個主要focus响sales channel operation上既GT Program。有call centre sales/service, retail, service center & smartliving. 不過黎緊service centre應該898，都唔會再請人掛

有冇人知Under HKT 既CSL trainee program 有冇伏

有冇人報左media group有second round
3月中written完冇消息係咪皮已收

csl發展唔錯，唔好放過只可以咁講

唔係，因為本公司做野堅係慢

不嬲只係為左個名而去做，因為有個名再轉行，係勁d（好似係）

佢俾你in完1st choice
係咪唔會再俾你in 2nd

你in 咗/收到interview?

岩岩收到interview

Email?電話？

Both

hr星六都要返工

我都覺佢慘

你估你入左職洗唔洗？

要既咪走
請左我先算

有冇人可以話我聽過左gt program, 人工升幅幾多
我知gt 期間，每年8-15%,但之後呢

有無人知Business Technology Unit 係咪都一定接觸好多coding ga?
定有機會做business analyst工作？

有無人second in完？

等final in

巴打們報左咩STREAM

Btu ict gt
其實未出first in result但我估有掛

垃圾公司咪返啦

仲有final in

已經in到唔想再in
但又未有好路數

點解會咁多人報呢間垃圾

我係果位Poly同學仔

得EIE之嘛 3個都是EIE

我冇 唔知佢地
不過你唔洗咁擔心喎 PCCW請人好鬆 有手有腳就入到去

放心 我連JAVA都唔識 一樣過到written test

咁又係 不過我見你應該見過好多份工
我先第一份 要驚果個應該係我

加油啦 我覺得今次大家都做得好好
話唔定全部都有offer
有最新消息再係度講

有冇人報左media
仲未有interview

HKT btu ict gt 同 HKT engineering gt 有咩分別?

11月報一啲回音都冇

執靚份cv再扔多次可能有機會

唔喇
應該去中銀/ibank

Ibank有offer

low tier ibank bo 咋
人工高hkt 1-2k only

淨係個名打飛機都夠啦
工作性質係點

infrastructure + networking 為主

ibank 做network
一定好充實

想問in gt最低qualification要咩requirement？

有無啱先city嘅同學仔

UGrad

我都無，係咪收左皮

話說呢度有無人係報咗solution gt? 呢個月都唔覺有fresh grad嚟in

巴打幾時報既？

3月底

佢長年都請緊人

追哂post連assessment centre都唔想去

但唔係gt喎，我舊年都見唔少新同事，但全部阿叔嚟，一個後生女都無

電訊盈科老人院係咁嫁

你有無咩通知

岩岩收到通知final in

絲打係咩stream?

垃圾dept 入面D人乜都晤識，不學無術，下下用10年前既tech同你傾 乜撚都話做晤到！
夾佢哋D人血壓升到爆 千祈晤好入 晤會學到新嘢 冇人識

有無人知HKT The club 個邊好唔好做？ 可唔可以分享下

我hr in放咗佢飛機

Jos出左offer

聽講尋日Engine狗有Briefing

大
因為PCCW大部分既工程野都放晒喺HKT到

收到consumer group management elite programme written test 想問下難唔難？

唔難 識寫字既都夠做

PCCW 都做。。。揾其他啦

HKT intern難唔難入

收到COMMERCIAL PANEL IN，撞左旅行。專登改機票去IN會唔會好蠢

打去改時間啦

幾日都撞左

你咩background?

19 bba 巴打你又有得in？

巴打幾時收到電話

知唔知ASL出左未?

請問consumer group final in後大概幾耐出offer?

Commercial group 係咪出曬final in ?

In 左 final commercial group 巴打

今年有冇靚女 ？

我岩岩收先到panel in

thx

打左去問話5月29前應該出曬final in

BTU VP in完幾日..等幾耐先出offer

一定多,因為solutions接果d project乜類型都有,由software到hardware,由大電到細電都有機會接觸到,所以做得耐你會變左十項全能

有冇人四月尾media group second in完收到final in？

有無人Crm 點解無人講

吓...我呢個星期先做written test咋...
其實個written test考咩㗎

五月仲有written
Apt test+essay

Essay寫幾多字？

唔記得啦個幾月前

OK

同問

Asl未收到任何通知

又唔可以話伏
但對我黎講 啲野好撚悶 老細又唔會assign 野你做
做得耐就冇哂動力
個陣入職16k 14日AL 冇雙糧冇bonus 一年加500
Marketing 人工最高 好似18
Business 反而最低
入面啲training 無聊到仆街 但啲hr 仲要捉你唔專心
Btw training 個大佬我地叫佢做校長 基到仆街

VP in完係咪多數都有offer ga啦 見咗幾日都冇電話

咩stream呀

BTU

In 3次係咩玩法
哂我時間

唔係
我就是失敗例子

你幾時in？咩stream？

你都in完VP? 幾時in？

無去到
Second in完都知一定唔會做
同埋樓上好多巴打對佢評價都好差

水泡都冇呀我

今年it到到搶人
求其搵都過20k 怕咩

我business人黎
條team咁啱做 business野多

Btu唔係做infra野多咩

有兩類 有focus programing.. 同 business mix d IT

BA programmer SA 都有
同佢地夾緊d system development 同 enhancement
就有d後生既....

其實佢係咪一batch出..我上星期in完

唔知

我想問PCCW GT邊度番工？係咪鰂魚涌？

睇stream
Btu係灣仔

有冇巴打收到commercial group ge final in ah ?

我都想知... 4月中panel in到宜家咩消息都冇

出左

details?

好想入pccw

簽咗約唔做會點

點解

大公司 又係比較technical

X2
但我hr in好差，應該唔得
希望你得

有無師兄可以講下PCCW Solutions既sales and marketing好無做同做乜？

Solution GT

你係絲？
係既話分分鐘group in同你同組

好耐之前apply咗，無曬聲氣
再apply多次，會唔會理我

見到有Graduate Trainee of Management Elite Program

其實做乜
同埋chur唔chur 伏唔伏

一年又到請MT
又一車車爭住入去送死

[url]Total 18個月既program
有call center sales / call center service / direct sales / service center其中一個部門請你
都係頭6個月至9個月做下前線咁，後9個月做mentor/business executive既工作
完左18個月就落位做business executive/team leader既role
真心咁講，做仔果陣好搵過做team leader
[/url]

想知其實邊條team最好做
同career path最好

雖然已經填左preference

Call center已經夠伏啦

諗下好喇

其實跟得MEP program就預左點都要做下前線
差左多與少 所以邊個都差唔多
差在你鍾意企鋪/企街/坐call center
如果你要舒服少少有冷氣，我會prefer call center

做仔真係好過做team leader/business executive
做仔有機會爆下數
做team leader/executive係付出同收入唔成正比

Call center如果認真地做係好辛苦
利申：part time返過

認真做但人工唔成正比 仲辛苦

Not call Center

Quit 左10年

果斷英明

今年pccw gt 人工幾多?

2016好似係16k
知唔知上年？

2017 16.5k
今年聽講都係, 但想confirm下

好似唔錯喎

2015都係16k 無變過
Master會加500

咁都叫唔錯？！睇黎師兄要求都幾低
大公司黎講，係完全追唔到同級公司GT既人工

C打有冇收到呀 我都未有

我都冇 應該出得七七八八？

有冇人有hkt engineering final in?
想知係咪全英interview同會問啲咩？ 例如有冇technical問題？

都打定輸數了

真？

記得之前問過咩結果都會用 email 通知。到以家咩都無

姐係見vp?

即係見一個line manager 一個hr

Btw 咩係vp

Vice president ，即係老細

咁又冇講係見老細喎 淨係知有line manager同hr

唔係讀telecom好驚佢問technical嘢

仲要用全英問嘅就仲死

係咪即係facilitates management?
過左written test?

過左written test同個group in
跟住就到final in

成日著粉紅褲, 青色襪嗰個?
成日覺得佢會抽啲o靚水, 其實有冇人跟過佢

係 Training AVP

出左，佢係有講過我個時都有問。巴打加油💪🏻

咩係HR in??
唔係written test, group in, individual in咩？

知唔知完咗program 人工會有幾多/加幾多%

吓
佢無講過有panel in

咩叫上一batch

我唔係

我五月頭報五月中written test

有冇巴絲可以講下engineering gt 有冇伏
前幾日收到final in

咩stream

呢份工都有咁多人想返 想講PCCW西到爆

d人唔撞過板唔撚信

System Integration - IP&CPES

仲要得16K (唔知今年有冇加)

巴打group in之後幾耐收到hr in？

你想有幾多？

JOS gt basic salary17.5k 未計incentive/ bonus 計埋有19-21k

咁算幾高啦
但jos我連interview都無

又一車車豬仔

Engine gt 做唔做得過

到底in曬幾耐先捨得岀offer
等到2046

巴打完左final in 幾耐？

上個星期完左CRM GT 既presentation
好似係有7到8位managers in 我
presentation完問左勁耐q＆a
講到口水都乾

點解樓上既人話in得咁hea

今年17k

巴打收到offet? 咩stream?

有朋友收到commercial group offer
但應該全部stream 一樣

不過據我所知上年有出bonus
好似睇表現
但大部份人都Pro rata 1個月

我上個禮拜先完左panel，重等緊有冇final in，但係咪已經請哂人咁滯

Third hon會唔會in都無得in？

有煲巴打in 完engine gt 收左offer?

啱啱先final in完 hr話要等兩個禮拜
我諗應該要in晒啲人先

我都係呢幾日in完 巴打覺得自己in成點？

巴打個interviewer係男定女？nice唔nice？

Hr 係女 line man 係 男
感覺in得麻麻地

巴打揀左邊條stream呀？

我係system integration stream 都係女hr 同男man in完之後有份簡單coding嘅test
但interview果陣佢問左一兩條問題已經完左 跟住就問我有冇問題 feel到皮已收

我都係差唔多

但係我知4月尾已經岀咗一次 (有fd有offer)
你都係報今年GT?

你上年大約幾時收offer?

有無人有消息？

有冇人有hkt consumer group marketing mt final in / offer

巴打係in邊條stream？

ICT BTU

點解commercial group仲派written test

而家有written test?

下
咁做written test嗰啲唔洗in？
佢點就到阿？

咁又真係好衰

我written test完之後就無消息

我Media呀，五月中written

即係去來都曬時間

有冇hkt engine gt已經收到offer

仲等緊 巴打幾時final in 既？

兩個禮拜了

前幾日叫我去做test CRM GT
有無師兄講下咩環境

琴日見engine GT( facilities management),今日有offer,都係17k

想問下師兄大學讀邊方面架

琴日見 今日就有

會accept? BSE唔止呢個價

應該推

有冇consumer elite prog panel in咗啊 點in法

有冇人都係聽日做written assessment

仲有written？

咩program?

想問下gp in形式大概係點 會問啲咩 同埋用中文定英文
下星期 written +gp in

咩stream？

Engineering

hkt?

通常in完幾時會有offer

係

好多年前未必可作準
只係玩小遊戲 合作做task 全程中文 而家可能唔同晒 等近年巴打解答

想知有無人係俾一個個名m字頭嘅人in

CityU - Business Analysis

今日下午收到HR 打黎 make左 offer

CRM MT
17k

心得：

係interview離開間房個時個manager會講
3－4 個星期收電話

老電好似永世唔加人工個wo

有冇做過嘅巴打評下分 究竟PCCW/HKT GT值幾分
10分滿分

10/10

4月13號報左,到宜家仲未有written test

係咪已經收夠人

搭單問有無報左btu既有消息同offer係點
另外問下有無人有consumer group既offer大家傾下 要唔要好好似好伏

有冇in左Media GT或者做過Media GT嘅前輩？
second-in完 feel到個program應該好chur

乜仲未派Offer咩

聽講7月中就要開始個program，但係我係今個星期先做first in同second in

你幾時筆試？

收到final in未？

收到。巴打都有？

你幾時收到架

星期六晏晝

molamola 幾時final in？

有無 22 號written test 嘅朋友 收到second in ?

絲打星期六打比你果個電話係咩number

5月22定6月22

6月 22

Written test之後唔係first in咩

岩呀, Written test 完 first-in, 26截choices, 6月尾 second in, 問下有無人有通知

男man叫咩名

T&T industry delivery team，做工程project，基本上咩都唔識都做到

利申:14年it’s computer engineering 畢業，唔識寫code都做到依家

人工就所有GT一樣㗎啦，呢點要問翻其他ching

career path我唔係好識答，因爲基本上老細比咩你就做咩，工作內用同職位無咩太大關係

呀 ~ 我明啦。 好似因為係最後in個 round . written test 同 first in 放左係同一日。

你咩stream？
我第一次去淨係做written test就完...

Enginerring gt
最後個round interview. 11條友做written test 。做完就即黎個 gp interview game 同 介紹職位。

應該係最後機會收人個round 所以一次過咁多。

私人電話來 然後收到email

你幾時final in

絲打係咪都等緊final in? 你幾時hr in架

上星期 5 係咪加埋 written test ? 定齋 hr in ?

星期四written
星期五hr

咁快既
上星期五 written 完, 到呢家都未有消息
係咪可以打定輸數

巴打係咪22號朝早嗰round?

岩呀

有消息未 ?

我都未有 臨走仲話月尾有得in

可以嘅話 有能力真係唔好入 晒時間
勁多人走 唔會有前途
無能力嘅可以做住先 只做兩三年走都ok ge。

岩呀。咩反應都無。

有無能力都唔知做咩
仲要係而家咁嘅時間, 都唔知搵到咩工。
有無咩工介紹下

無能力咪入嚟囉 人工唔算低嘅 hea住收人工先囉 邊收邊搵

我都係22號果組人 琴日朝早11點幾左右打左黎叫我下星期去in 我諗應該陸續會有消息

希望

嚟緊in Mobile Business GT，有冇巴絲知會問咩

驚自己in得差
咁多人 時間少 都講唔到啲乜

佢應該明既， 之後都有講到個時間唔夠。
之後有講野都應該有分加
我驚 written 炒

係喎, 咩stream ? npo ?

收到風今年HKT GT 有17k
利申: from現任GT

我係npo

好無做

FG有呢個價已經above average
唔計神科嗰啲

hea工
比人話係半政府工

你同文科FG 比尼個數一定多幾K
但你同CS programmer比尼個數算少

我都係 npo
沒人打電話黎 好慌

我 written test 無理由咁差掛

岩岩apply 左commercial group, auto email 話Selection process will start in the 1st quarter of 2018, 但加下都6月尾，幾時會有written

邊條channel

我填左wireless 1st choice

咁都好啲
個心定一定
收到 in 嘅係 Wireless
至少2個 npo 未有反應
Btw Wireless 放左係 second choice

巴打點解會咁淆 話哂都degree出身
HKT pccw 其他post既ching話有手有腳唔太差就入到喎 使乜自己嚇自己

degree仔姐又唔係PHD，GPA又唔係高，仲有大把野學。
而家個期又無曬其他GT Program，人工仲Above average，所以淆淆地。
上一期聽人講百幾個得一半人入到，呢一round得個十幾個

聽朋友講今年個batch前幾日簽左約啦bye

話有手有腳入倒個啲唔好fake人啦

有手有腳就入得果d係低級職位黎，GT本身又面試又筆試咁先請得幾丁友，又點會容易入呢？

Hea點都好過忙到甩轆，雖然p仔人工係比出面少，但依家可以日日遲到早走，總好過人工多幾k但日日Ot

係啊pccw淨係請最top果啲

支持

我in media㗎

如果你讀書唔掂但夠醒目 識人3rd hon 真係入到
我唔知點解近排老電GT比人吹奏到咁難入 正路你 written test 前温下你報個post 相關既野 interview 講野唔1999都掂啦 除非你對手係first hon 咁我冇野好講
利申：written interview 乜7都收唔到

如果收唔到再apply多次
我記得有幾個fds都係咁先有

個written test同Media一啲關係都無
無得温

想八掛一下個written test 內容

Thanks 巴打
但我對consumer group 完全冇興趣
剩係apply 左 global

兩篇essay
一個計數test
一個IQ test

依個係 engineering gt 組
consumer group 好似唔一樣

我講緊Media

有冇巴打可以講下mobile business gt 面試會考咩

巴打可唔可以presentation流程係咁

有冇人收到media gt offer？

你有second in?

麻煩曬你，咁係咪要就佢比既data set做analyse ，會唔會唔多請女仔

有無人in PCCW Media GT?

仲收緊人？

收阿，琴日打黎叫我in，你地收到offer未？

計數test 難唔難
可以分享writing下題目嗎

你過左written test?
我無得in呀

計數test我覺得啲題目好唔清晰
唔知佢想計乜

Written我嗰時係寫關於price war，但我唔知而家有無變，我都好耐之前written

我下星期in written 加grouo, written係作文定翻譯?

寫兩個essay

幾多字

你係in呢個media GT?

無規定 好似有一個鐘

有好多個Media GT?

都係嗰句
老電GT做夠一年完Program好走

唔同GT唔同Team
有啲行行企企個分仲高過啲做到仆街既GT
有啲直頭明明可以眯埋眼出既分都可以夾硬撳低
好易做到心理唔平衝

嗰陣諗住個價唔太差所以有offer之後都冇再send cv
結果呢一年浪費時間

吹到咁難咪畀啲傻仔以為執到寶

實際上年年流失率咁高

跪喺到求人入都嚟唔切

係流失率高就唔洗interview係人都請啦

年年都走得7788

咪請多一車填補返個空缺

見過十幾份engine工，
有五個Offer，包括依份，
可以好肯定咁話俾聽你聽pccw interview 遠比其他公司底，
Pccw你都入唔到嘅話，你一定係毒到仆街，
BTW,入左facilities management 巴打可唔可以分享下好唔好做，想睇下有冇走寶

咁唔係engine又點睇

同意
流失率咁大 曾經有幸見住有個project lead 劈炮過檔
讀書唔勁但interview show到你小小smart 又肯學都一定過到 講真interview都係做場戲 點表現就自己用下腦諗諗佢

上星期apply 到而加都冇聲係咪皮已收

依家仲有得apply咩stream
利申18fg仲未開始搵工

我唔知

有冇engineering gt 上星期final in既收到 offer?

仲未收到是咪皮已收

巴打係講緊邊個stream?
介唔介意講多D個program點唔好同埋有咩好？

Engine

邊個Dept唔講了
塵埃落定先再講

巴打番tg得唔得 有野想搵你

呢樣真 hkt自己都話好缺人
基本上有in都會收
In左7，8間 三個offer
最後都係決定hkt
其他電子公司開得太閪

利申 ee狗

巴打幾時入？

呢期入 邊個dept就唔好問

讀ee，悔終身， ce ie更稱心

入左既人gpa大約幾多？second up 報pccw/hkt/pccw solutions 都冇消息

講埋邊間u啦

我都係ust 細電

講真邊個得閒睇你GPA, 考試咩你估. 唔係差到幾乎畢唔到業都應該都冇乜人理

同你一樣second up, 兩年前入GT 16K, 啱啱甩左GT升職 加1x%人工, 第一年都加左幾%

完全唔知佢點選人，我做過intern都冇得in
反而有fd冇做過intern gpa2.1又有得in
不過有個fd2.3又係冇得in，好難捉摸

巴打係咪fswc?

巴打點為止第一年？
姐係16入職 到17年未做夠一年但都有得加幾%?

真心有人會要呢個offer?
唔係細電唔係IT
係BS/MECH/ELECT人, 大把更好OFFER
真係會有人為左份退休工冇schemeA 17K都做?

其實老電係有
不過電子行唔行分別好似不大
同埋唔係個個都有機會行

16年9月入, 17年6月加

個GT 係兩年 今年18 年先完

Pccw?

yes, Solutions

唔會即日簽contract，起碼要等幾日比HR準備文件

另外如果你已經返緊工，點解要即刻quit？

唔係

唔少人做左一年野都請

識呼吸就得

有冇人可以講下今年人工幾多？17k? 每年加幾多%人工？
返工可以學到啲咩？

兩年前in過solution 16k 冇take .IT post,兩個interviewers in過一次即時請

有機會miss左你個apply, 如果未截就再apply多次

有冇巴打係marketing team個邊 好唔好做

pccw solution engine 前路如何

狗也不屌 唔好入黎

既打唔好自爆啦

*巴

點解？

無乜前路 入到黎都係好快轉番去出面

無咩前途，亦無乜錢途，福利亦欠奉，但做野夠hea，適合一d無乜大志嘅人(例如我 )

係留1,2年再出返去會唔會好景好多？
同埋巴打係讀咩engine?

1. 唔會，因為如果得果1,2年經驗，對搵工無咩著數，出面嘅hr都會當你係新仔咁壓你價

所以與其係p仔吽一年，倒不如直接搵一間睇到前景嘅公司做好過

2. 我自己14年科大cpeg畢業，不過參考性不大，因為我依家係主力負責radio野，同讀嘅野一d關係都無

師兄 我讀緊科大cpeg今年year 3
想問gpa畢業要幾多先入到？
hkt final-year internship入黎會唔會有advantages?

只要你係智力正常就多數會請，不過根據呢個po過去嘅留言，p仔無一個in人嘅準則，即係有d gpa second up嘅話無份in，但好似我咁second low就有份in，最後重請埋做到依家

Internship答唔到你，淨係可以講我有個舊同事係intern之後轉做gt，不過早2年已經辭職走去做老師

巴打想問下你Radio主要做咩？讀cpeg讀埋ee+cs野唔會應用到落去？btw 我報左hkt 2次 + pccw solutions 1次都冇任何消息 second up + exchange +2個interns都冇written 不過宜家已有offer了

巴打間公司係咪R字頭？

我重係solution入面做緊

有冇人可以講下engineering trainee - audio visual, aviation, broadcasting 呢個program?

Aviation 要成日返機場㗎，車程會係你最大concern

如果對broadcast有興趣既話，呢個program有冇用?

而加仲請唔請GT

全年招聘

apply咗兩星期都未有reply

全年招聘唔代表apply就會請，應該一年淨係會請2水GT，就係d大學生畢業果段時間先會叫人去in

想問下 Consumer Group 個 management elite program 點 ?

gt人工點加法

頭兩年好似唔郁
第三年完GT先加

「好似」，好心你無做過p仔就咪亂講

GT係每年都加(至少我自己係)，之後第3年完GT就會轉title，正常情況下都會再加，差在多定少咁解

巴打邊個department

個加幅係點？轉title又去到幾多

如果係HKT嗰邊
就一年必升G06（除非你辣著條Team夾硬肥你GT）

GT分總分7分

3分冇得升
4分有得升，加幅12%
5分加幅15%

HKT engine有四個部門
NPO Wireless CPE Field Service
但千祈咪撚揀FS
公司完全唔撚當FS係GT
一年洗腦後學霸都變On9仔
入到去

咁都唔錯 3年內就有20k

升到G07咪係囉

以前GT做兩年必升G07
依家最多包你1年升G06

幾年先升到G07我不如出去做好過啦

知唔知ICT Graduate Trainee written test 考咩?

巴打 知唔知加人工個range 係幾多至幾多？

4分 2000到
5分 2500到

最多都係5分 2500?
Gt唔係有7分咩？

7分冇人拎過
6分每年得1-2個人拎
大部份都係5分

巴打脫離咗老電啦？

脫離左啦

搵緊路回家

一路順風 唔好望轉頭啦
巴打知唔知過左gt個年之後仲有無人工加

唔係呀

當你做GT嗰陣就會發現某啲部門真係好爽
蛇走曠工都冇事，冇貨交都可以逗糧
但有啲部門chur到日日都有十九幾樣野做
上半日Training同你計到盡，仲要有時唔畀GT參加GT活動，老patpat文化重
你就會心思思想入嗰啲頹post

頹post有心可以自己搵野學
Chur post就日日放工個心都攰到乜都唔想做

出面邊到有呢啲咁正既post

過完GT嗰年就要睇表現同有冇位，上G07就廿萬頭
其餘真係要睇自己
GT條路係好行過Non gt

明白呀

有時仲要係到做埋啲無聊無意思既野

我而家係到條team都算係自由度大

同埋自己都中意做

但諗到過左GT就無人工加就有啲sad

field？

Cpe

但起碼我認為有前景 同埋我有興趣先

cpe都好過field啦
要chur有chur，要hea有hea
要跟Project有Project，要玩新Tech有Tech

field清一色揼石仔，又大壓力
真係會做到個人屌晒老母

每年一完Field就一大班人走